{"id":1,"date":"2016-11-08T20:23:46","date_gmt":"2016-11-08T19:23:46","guid":{"rendered":"http:\/\/www.connectingactions.net\/?p=1"},"modified":"2023-06-20T17:22:42","modified_gmt":"2023-06-20T16:22:42","slug":"communique-de-presse-avant-la-conference-2016","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/connectingactions.net\/2016\/11\/communique-de-presse-avant-la-conference-2016\/","title":{"rendered":"Communiqu\u00e9 de Presse avant la conf\u00e9rence"},"content":{"rendered":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-25 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.connectingactions.net\/wp-content\/uploads\/banner-300x191.jpg\" alt=\"banner\" width=\"300\" height=\"191\" srcset=\"https:\/\/connectingactions.net\/wp-content\/uploads\/banner-300x191.jpg 300w, https:\/\/connectingactions.net\/wp-content\/uploads\/banner-768x489.jpg 768w, https:\/\/connectingactions.net\/wp-content\/uploads\/banner-1024x652.jpg 1024w, https:\/\/connectingactions.net\/wp-content\/uploads\/banner.jpg 1087w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p>Contact Presse:<\/p>\n<p>Rafael Tyszblat<br \/>\n+33 6 17 03 76 56<br \/>\nrafael.tyszblat@mjconference.org<\/p>\n<p><!--Rachel Delia Benaim\n+1 561 699 6121\nrachel@mjconference.org--><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a class=\"btn green-btn\" href=\"https:\/\/connectingactions.net\/wp-content\/uploads\/Communique de Presse Connecting Actions.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">T\u00e9l\u00e9charger en PDF<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em><strong>\u00ab Connecting Actions \u00bb: tout premier symposium international pour les organisations de dialogue citoyen interculturel et interreligieux pour un \u00e9change de pratiques \u00e0 Paris les 23, 24 et 25 novembre.<\/strong><\/em><\/p>\n<p>Du 23 au 25 novembre, quelques jours apr\u00e8s la comm\u00e9moration des attaques terroristes du 13 novembre 2015, une trentaine d\u2019organisations fran\u00e7aises, europ\u00e9ennes et extra europ\u00e9ennes se rassemblera \u00e0 Paris pour partager leurs exp\u00e9riences du dialogue interreligieux et interculturel. D\u00e9nomm\u00e9 \u00ab Connecting Actions \u00bb, ce sera la premi\u00e8re rencontre inter associative du genre.<\/p>\n<p>Le s\u00e9minaire, convi\u00e9 par l\u2019association Muslim Jewish Conference (MJC) en collaboration avec l\u2019Association Coexister, et les associations Three Faith Forum, Faith Matters, et l\u2019Union Europ\u00e9enne des Etudiants Juifs, servira \u00e0 r\u00e9unir les groupes de dialogue d\u2019une dizaine de pays diff\u00e9rents pour \u00e9changer sur leur pratique, leurs erreurs et les le\u00e7ons tir\u00e9es de leurs efforts.<\/p>\n<p>\u00ab Connecting Actions \u00bb se tiendra dans un contexte de tensions intercommunautaires croissantes en Europe et suivra une structure dans laquelle les deux premiers jours verront des discussions sur des questions pressantes comme le concept de coexistence active, les m\u00e9thodes et objectifs du dialogue, les d\u00e9fis du radicalisme, les ressources, les messages politiques et le rapport au m\u00e9dias de ces diff\u00e9rents mouvements. Ces discussions seront facilit\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 des techniques et m\u00e9thodologies test\u00e9es par les organisations elles-m\u00eames. Cette rencontre se conclura par une \u00e9valuation et un document \u00e9crit qui sera ensuite communiqu\u00e9 au public \u00e0 travers une conf\u00e9rence de presse conjointe le 25 novembre.<\/p>\n<p>La MJC m\u00e8ne cet effort de coordination et a pour objectif de transformer cette rencontre en un r\u00e9seau international renforc\u00e9. \u201cLe dialogue est une affaire s\u00e9rieuse et si la soci\u00e9t\u00e9 faisait plus attention \u00e0 ces initiatives, toutes les questions de radicalisation, de discrimination et de violence seraient trait\u00e9es tr\u00e8s diff\u00e9remment et bien plus efficacement \u00bb selon Rafael Tyszblat, le directeur du programme de la MJC et coordinateur de l\u2019\u00e9v\u00e9nement. \u201cLes coalitions que ce mouvement permettra constituent la meilleure pr\u00e9vention des multiples clashs qui minent notre coh\u00e9sion sociale. Il est temps de montrer au monde ce que nous pouvons faire, collectivement \u00bb explique-t-il.<\/p>\n<p>Pour une plus grande efficacit\u00e9 et inclusion, la MJC collabore avec l\u2019organisation fran\u00e7aise Coexister, une organisation r\u00e9f\u00e9rence en France sur le dialogue interreligieux avec 600 volontaires et 1800 membres poursuivant inlassablement leur mission : \u00ab Diversit\u00e9 des conviction, Unit\u00e9 dans l\u2019action \u00bb. Cet \u00e9v\u00e9nement sera le premier d\u2019une s\u00e9rie de rencontres qui auront lieu dans diff\u00e9rents pays dans les mois et ann\u00e9es \u00e0 venir.<\/p>\n<p>Les autres membres du comit\u00e9 d\u2019organisation comprennent l\u2019Union Europ\u00e9enne des Etudiants Juifs, qui rassemble 35 organisations membres en Europe pour soutenir les communaut\u00e9s juives et leurs relations interreligieuses et le 3 Faiths Forum, une organisation interreligieuse britannique experte en formations \u00e0 la communication interculturelle et au dialogue interconvictionnel.<\/p>\n<p>L\u2019\u00e9v\u00e9nement a re\u00e7u son nom \u00e0 partir d\u2019un r\u00e9seau global cr\u00e9\u00e9 sur Facebook en r\u00e9ponse \u00e0 la crise des r\u00e9fugi\u00e9s de l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re. Ce groupe a mobilis\u00e9 quelques centaines de jeunes musulmans, juifs et jeunes d\u2019autres convictions en Europe pour porter assistance aux r\u00e9fugi\u00e9s en leur fournissant de la nourriture, des v\u00eatements pour leur arriv\u00e9e en Allemagne, Autriche, Hongrie et en France.<\/p>\n<p>***<br \/>\nA PROPOS DE LA MUSLIM JEWISH CONFERENCE (www.mjconference.org)<\/p>\n<p><em>La Muslims Jewish Conference est une organisation d\u00e9di\u00e9e au dialogue interreligieux citoyen pour construire une soci\u00e9t\u00e9 plus unie au del\u00e0 des divisions intercommunautaires. L\u2019organisation rassemble un r\u00e9seau de participants de plus de 700 membres venant d\u2019une cinquantaine de pays. Fond\u00e9e et dirig\u00e9e par Ilja Sichrovsky, l\u2019organisation tente de s\u2019attaquer frontalement \u00e0 l\u2019id\u00e9e de l\u2019alt\u00e9rit\u00e9 dans l\u2019espoir de dissiper les illusions d\u2019une division et de lutter contre les discriminations de mani\u00e8re collaborative.<\/em><\/p>\n<p><em>L\u2019organisation a tenu sa septi\u00e8me conf\u00e9rence annuelle \u00e0 Berlin, en Allemagne, le mois d\u2019ao\u00fbt dernier dans laquelle 150 jeunes adultes juifs, musulmans et d\u2019autres ob\u00e9diences d\u2019une trentaine de pays se sont rencontr\u00e9s pour b\u00e2tir des ponts et s\u2019engager dans un dialogue authentique.<\/em><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-9 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.connectingactions.net\/wp-content\/uploads\/mjc.png\" alt=\"Muslim Jewish Conference\" width=\"150\" height=\"150\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Contact Presse: Rafael Tyszblat +33 6 17 03 76 56 rafael.tyszblat@mjconference.org &nbsp; T\u00e9l\u00e9charger en PDF &nbsp; \u00ab Connecting Actions \u00bb: tout premier symposium international pour les organisations de dialogue citoyen interculturel et interreligieux pour un \u00e9change de pratiques \u00e0 Paris les 23, 24 et 25 novembre. Du 23 au 25 novembre, quelques jours apr\u00e8s la <a href=\"https:\/\/connectingactions.net\/2016\/11\/communique-de-presse-avant-la-conference-2016\/\" rel=\"nofollow\"><span class=\"sr-only\">Read more about Communiqu\u00e9 de Presse avant la conf\u00e9rence<\/span>[&#8230;]<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":26,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/connectingactions.net\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1"}],"collection":[{"href":"https:\/\/connectingactions.net\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/connectingactions.net\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/connectingactions.net\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/connectingactions.net\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/connectingactions.net\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":277,"href":"https:\/\/connectingactions.net\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1\/revisions\/277"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/connectingactions.net\/wp-json\/wp\/v2\/media\/26"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/connectingactions.net\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/connectingactions.net\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/connectingactions.net\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}